想要請排隊，北美 IPv4 位址將告罄！

R.F. 發表於 2015年7月04日 09:00 收藏此文

Twitter
Plurk

掌管 IP 分配的 ICANN，很早前 就曾經警告全球 IPv4 位址即將用盡，沒想到這一天終於來臨了。掌管北美 IP 位址分配的機構 ARIN， 於本周三首次公告，新的位址申請必須暫緩，因為手中剩餘的 IP 位址資源已經不夠配發了。

IPv4 可使用的位址數量約有 4.3 億個（包含保留位址和特殊用途位址），全球總管這些位址配發的單位，目前是由非營利的 ICANN（Internet Corporation for Assigned Names and Numbers）負責，將位址配發給世界上各地區不同的機構，如北美 ARIN（American Registry for Internet Numbers）、亞太 APNIC（Asia-Pacific Network Information Centre）之後，再由需要這些位址的使用者向上述機構申請。

過去幾年我們不斷地聽到 IPv4 即將用完的消息，甚至也出現了以 ISP 網路服務供應商為規模的大範圍 CGN（Carrier-grade NAT），在 IPv4 位址缺少的時代能夠重複利用。不過有些服務並無法於 CGN 網路中執行，所以並不是個永久的解決辦法，目前看來還是得盡快轉換至 IPv6。

就在本周三，北美 ARIN 首度對於新申請的案件表示要等等，因為剩餘的約 15 萬組 IPv4 位址即將分配完畢，為避免此情況發生，ARIN 對每個案件將仔細檢閱，通常會拿到比較小的位址範圍。目前 ARIN 網頁上顯示 /23 位址還有 55 組、/24 還有 433 組，如果想要更大的位址空間就只能排隊等候，有時申請的公司倒閉或不再使用，就會把 IP 位址繳回重新分配。不過 ARIN 指出，每個月大概會收到 500 多個申請來說，目前手中握有的資源 1 個月後就會用完。

▲目前 ARIN 手中握有且可分配的 IPv4 位址數量。

ARIN 也表示，要解決 IPv4 位址短少的問題僅能轉向使用 IPv6，IPv6 位址約有 1 兆的位址數量，就目前人類活動範圍不出太陽系的時代似乎無法用完，目前許多網站已可使用 IPv6 位址訪問，部分公司也逐漸轉向 IPv6，只不過還是因預算問題和相容性測試部分而進度緩慢。